OsmAnd+, eine Landkarten- und Navigations-Anwendung, basiert auf dem kostenlosen, globalen, qualitativ hochwertigen Kartenmaterial von OpenStreetMap (OSM). Alle Karten können zur Offline-Verwendung auf dem Handy oder Tablet gespeichert werden. Mittels GPS kann OsmAnd auch navigieren (optische Richtungsanzeige und Sprachansagen), mit Auto-, Fahrrad- oder Fußgängermodus. Alle Grundfunktionen funktionieren sowohl online wie auch offline (ohne Internetzugang).

OsmAnd+ ist die Kaufversion der Applikation. Durch den Kauf unterstützen Sie das Projekt, ermöglichen die Entwicklung neuer Funktionen und erhalten dafür das neuste Kartenmaterial.

Einige Kernfunktionen:
Navigation
 • Online (schnell) oder offline (ohne Daten-/Roamingkosten)
 • Inklusive Sprachnavigation (aufgenommene oder synthetische Stimmen)
 • Fahrspuranzeige, mitlaufende Straßennamenanzeige, geschätzte Ankunftszeit
 • Unterstützt die Angabe von Zwischenzielen
 • Automatische Routenneuberechnung nach Abweichen
 • Ortssuche nach Adressen, nach Typ (z.B. Restaurant, Hotel, Tankstelle, Museum), oder nach Koordinaten

Landkartenfunktionen
 • Anzeige der eigenen Position und Blickrichtung
 • Optionale Kartenausrichtung nach Kompass oder Bewegungsrichtung
 • Orte können als Favoriten gespeichert werden
 • Suche und Anzeige von POI (Attraktionen, “Points of Interest”)
 • Anzeigemöglichkeit auch gängiger Online-Karten
 • Anzeigemöglichkeit für Satellitenkarten (Bing)
 • Anzeigemöglichkeit für Overlays, wie GPX-Touren oder -Routen und zusätzlicher Landkarten mit einstellbarer Transparenz
 • Ortsbezeichnungen in englischer, landessprachlicher oder phonetischer Schreibweise

Nutzung von OpenStreetMap und Wikipedia-Daten
 • Qualitativ hochwertige Information aus den weltbesten Gemeinschaftsprojekten
 • Global verfügbare Landkarten von OpenStreetMap
 • Wikipedia POIs, hervorragend für Besichtigungstouren
 • Unbegrenztes Herunterladen kostenloser Landkarten direkt in der App
 • Immer aktuelle Karten (oft 1-2 Updates pro Monat)
 • Kompaktes Vektorkartenformat
 • Wahl zwischen vollständigen Landkarten oder lediglich Straßenkarten (Beispiel: Japan komplett 700 MB, oder 200 MB nur Straßennetz)
 • Unterstützt auch Online- oder lokale Kachelkarten

Sicherheitsfunktionen
 • Optional automatische Tag- / Nachtdarstellung
 • Optional Anzeige von Geschwindigkeitsbegrenzungen, mit Warnung bei Überschreitung
 • Optional geschwindigkeitsabhängiger Kartenmaßstab
 • Unterstützt die Übermittlung der eigenen Position

Fahrrad- und Fußgängerfunktionen
 • Outdoor: Die Karten beinhalten Fuß-, Wander- und Radwege
 • Spezielle Routing- und Anzeigemodi für Fahrradfahrer und Fußgänger
 • Optionale Anzeige der ÖPNV-Haltestellen und -Linien (Bus, Straßenbahn, Zug)
 • Optionale Strecken-Aufzeichnung in lokaler GPX-Datei oder Online
 • Optionale Anzeige von Geschwindigkeit oder Höhe
 • Anzeige von Höhenlinien oder Geländerelief möglich (über separates Plugin-Modul)

Direkte Zuarbeit bei OSM möglich • Kartenfehler melden • Versenden von GPX-Dateien an OSM direkt aus der App • Erstellen von POIs und direktes Versenden an OSM (oder später, falls offline) • Optionale Streckenaufzeichnung auch im Hintergrund-Modus, also mit ausgeschaltetem Bildschirm.

Anti-Features:
* Unfreie Bestandteile - Illustration und Layout unterliegen einer nichtgewerblichen Lizenz.
